有冇人唔信教 又返過教會 分享下見聞

依兩人見列錫安劍個post 心血來潮來分享下
好似入過下錫安教 但唔肯定係咪同一個

當年臨考DSE同男朋友散左日日都頹廢渡日
有日係條街fing fing下有班人走黎講耶穌
我當時又好傷心想搵下心靈寄託就on99跟左佢地去

佢地聚會既地點係當區負責人既屋企 私樓好大 應該搵埋唔少
一開始都覺得佢地好善良好關心你但慢慢就覺得佢地好假

所謂見證
1）分享自己對神既見證、「我之前一直都搵唔工、我就向神禱告希望教我可以點做、後來知道依個係神比我既考驗我就比心機搵工、後來我就搵到工啦」
大佬 你有keep住搵工 有工請你都唔係好出奇姐

2）佢知我就快考DSE佢打算鼓勵我「我考既時候都覺得好辛苦架我都想放棄架、後來神支持我繼續溫書後來我就A左啦」
嘩真係好勵志既故事啊

中間仲有幾個故事 遲下再分享 都係好on9既故事
記得雨傘段時間 （我已經冇返） 佢無啦啦send左段youtube比我 大致係講雨傘係魔鬼定乜柒

信神唔信教

有冇返過教會
有冇神我唔知 亦冇話信唔信信
但我覺得所有教會都係會神之名去做佢想做既事

見證我聽過d好好笑
1) 某老人家有慢性病
睇極醫生都唔好
之後換醫生同祈禱
咁個病就有好轉

2) 某c9屋企爆屎渠
之後call渠王同祈禱
祈完禱渠王就好順利整返好個屎坑

神係一個idea
教會係政治/揾錢工具

冇返教會
但中學雞時為識女仔返過學校團契
亦都痴過教會免費波踢

祈完禱渠王就好順利整返好個屎坑
爆渠係神既考驗

去過一次
祈禱搞到好似邪教

最趣緻係圍圈班友仔聽到津津有味咁一齊讚頌神

跟朋友返過一次 有dd恐怖 台上分享個個牧師無啦啦話依家全部人一齊上天堂咁就好啦 嚇親我

有次佢請我企出去話幫我做個見証

佢要我企直 雙手向前拍埋睇下2隻手既長度一唔一樣
如果長度不一就會為我祈禱 話「醫」好我既殘缺

結果要我做拉筋運動 拉完筋2隻手再拍埋長度一樣就話醫好左

前女友係錫安教
D教條On9到震

外國有好多case係成班教友集體自殺

同朋友唱聖詩個陣笑左出黎 比班會既人望住 差d唔比走😣

細個跟親戚去摩門教（淨係遊覽冇受洗）

> 有男女團契同好多興趣班比你john（打波團都有）

> 有好多鬼仔鬼妹，嗰日班大人傾緊嘢有個鬼妹姐姐驚我悶，拎本簿畫公仔畀我教我英文 skirt呢個字我就係跟個鬼妹姐姐學返嚟

> 班人算幾nice，唔會話你唔入教就唔理你唔同你傾偈

> 禮拜日晨咁早畀老母拉去集會，見有人派水同麵包好撚肚餓想食，但係佢哋話未受洗唔準食，嗰陣覺得好撚嬲

> 啲人熱情到好撚得人驚，有兩個傳教士姐姐係咁搵我，打電話搵唔到我就搵埋上門，我扮冇人喺屋企

>始終都係耶教，都畀佢哋拉過我一齊睇耶穌點為世人贖罪嘅video，佢哋睇完喊到仆晒街，喊住問我點睇，我on99咁話errrr... 好似好偉大咁囉....

> 供我呀哥去外國讀大學而家做埋傳教士

係咪成班西裝洋人拎住本書四圍行既人

好記得有一次
個主講 topic 係理性
咁個牧師就係台上講嘢啦
內容大概係咁︰

理性嘅人冇福啦，因為理性嘅人好難信神
理性嘅人會對神諸多猜疑
甚至仲會想否定神嘅存在
因為佢地未必明白
神嘅旨意係超越邏輯
神亦都唔需要科學嚟證明佢嘅存在

咁聽完，我終於明點解我呢世都唔會信教啦
因為神係唔包容邏輯架

係，未必一定會拎本書，但係套suit上面一定有塊黑色牌，用白色字寫住佢哋個名，摩門教傳教士出晒名你入唔入教都好，佢哋好吹得

去過一次嗰啲靈恩教會嘅崇拜真係嚇撚死
個牧師祝福完之後叫大家放鬆舌頭，接受聖靈，跟住成個禮堂啲人就開始一齊講啲我聽唔明嘅語言 仲要成堆人互相攬住喺大家耳邊講 個牧師仲話哩啲係咩聖靈嘅祝福，啟發大家未知嘅潛能，所以可以講到唔識嘅語言
真係好恐怖，成個禮堂啲人好似撞邪咁，一完咗我走都走唔切，好似再唔走就走唔甩咁

發夢聽日講依班人好有問題

教會既關係好奇怪
所謂既弟兄姊妹，關係只限教會內
一離開左，就連普通朋友都不如

利：以前真係想返去識朋友，結果我覺得仲衰過唔返

作為一個唔信既人去禮拜都幾恐怖
講下其中一個例子
佢地好鍾意講人既價值同粒釘差唔多
當神都咁睇重你 好感恩
然後就緊係唱人算什麼啦
我發現係基督徒先有一個習慣
就係領唱個個好鍾意係下一句要唱之前
講定頭幾個字 驚死你班人跟唔到咁
唱唱下領唱又叫大家企起身 之後仲一齊舉高手
話要將榮耀歸俾主
個情況同悟空要集氣出元氣彈一撚樣
有一部分信徒可以唱唱下喊出黎
痴撚線

我去過冇10都有8
以上呢個情節幾乎間間都係咁

到底有冇教會係正常小小

聽過朋友講 離開左教會就比教會朋友杯葛搞到冇晒朋友